\chapter{Releaseplan}

%Ihr Projekt soll in funf Releasezyklen umgesetzt werden. Im ¨ Releaseplan wird festgehalten,
%welche Features in welchem Release umgesetzt werden und welche Arbeitsprodukte dabei
%fertigzustellen sind.
%Fur den aktuellen Releasezyklus werden die Aufgaben aus dem Releaseplan in Tasks her- ¨
%untergebrochen, als Issues aufbereitet und konkreten Personen im Team zur Bearbeitung
%zugewiesen.
%Zum Abschluss jedes Releasezyklus ist zu prufen, welche Aufgaben erf ¨ ullt wurden, offene ¨
%Tasks sind neu einzuordnen und der Releaseplan entsprechend zu uberarbeiten. ¨
%Weiterhin sind im Releaseplan die Termine fur die Abgaben der f ¨ unf Releaseb ¨ undel entspre- ¨
%chend den Vorgaben (jeweils montags 24 Uhr) zu fixieren.


\section{Erstes Release}
% vielleicht auch Abgabedatum im jeweiligen Titel
-Vorprojekt 
\begin{description}
\item [Abgabe: ] 06.01.2020 
\item [Arbeitspakete: ] 2 
\item [Umzusetzende funktionale Anforderungen: ] 
/F10/, /F30/, /F40/, /F60/
\item [Arbeitsprodukt: ] 
Die Web-App ist nach Abschluss des Vorprojektes grundlegend eingerichtet. Es ist für einen Nutzer möglich, sich mittels Email und Passwort einzuloggen. Zwei Benutzer können miteinander chatten und die Chatverläufe sind serverseitig gespeichert. 
\end{description}
\vspace{1em}\\
\begin{description}
\item [Status: ] Die geplanten Funktionalitäten wurden vollständig umgesetzt. 
\end{description}


\section{Zweites Release}
\begin{description}
\item [Abgabe: ] 20.01.2020 
\item [Arbeitspakete: ] 4 
\item [Umzusetzende funktionale Anforderungen: ] 
/F50/
\item [Arbeitsprodukt: ] 
Nach diesem Release wird die Web-App um zusätzliche Funktionen erweitert: Es wird möglich sein, durch das Mercure-Protocol Nachrichten in einem Chat sofort zu übermitteln. (Instant Messaging)
\end{description}
\vspace{1em}\\
\begin{description}
\item [Status: ] Die meisten Funktionalitäten wurden implementiert, jedoch fehlen noch zwei weitere Aspekte. Zum Einen benötigt der selbstgeschriebene Client noch Funktionalitäten, die im BackEnd
schon möglich sind. Zum Zweiten ist das Echtzeitupdaten neuer Nachrichten und Chats (bzw. post message und post chat) noch nicht gewährleistet. 
\end{description}

\section{Drittes Release}
\begin{description}
\item [Abgabe: ] 03.02.2020 
\item [Arbeitspakete: ] 3, 5 
\item [Umzusetzende funktionale Anforderungen: ] 
/F20/ /F50/
\item [Arbeitsprodukt: ] 
In diesem Releasebündel soll die Lokalisierung implementiert werden. Die Nutzerstandorte werden erfasst und abhängig von der Entfernung zu einem selbst dargestellt. Außerdem werden die restlichen
Mercure-Features implementiert.
\end{description}
\vspace{1em}\\
\begin{description}
\item [Status: ] Sowohl die fehlenden Mercure-Features aus dem zweiten Release als auch die Lokalisierung wurden vollständig implementiert. Die Entfernung der anderen Nutzer zu einem selbst werden nun dargestellt.  
\end{description}

\section{Viertes Release}
\begin{description}
\item [Abgabe: ] 09.03.2020 
\item [Arbeitspakete: ] 6, 3 
\item [Umzusetzende funktionale Anforderungen: ] 
/F100/, /F110/, /F120/, /F130/, /F140/, /F150/ (optional)
\item [Arbeitsprodukt: ] 
Um die endgültige Qualität der Software weiter zu fördern, wird in diesem Releasepaket
nur an Kann-Zielen gearbeitet. Priorität hat dabei das Implementieren einer Suchfunktion (/F150/) und einer nach Entfernung sortierten Listenansicht für Nutzer (/F130/). Danach liegt der Fokus auf der Implementierung von Gruppenchats (/F110/) und der Unterstützung für andere Nachrichtenformate (/F120/). Falls dann noch genügend Zeit bleibt werden auch noch die restlichen Kann-Ziele implementiert (/F100/, /F140/).
\end{description}
\vspace{1em}
\begin{description}
\item [Status: ] Es wurden zahlreiche Kann-Ziele umgesetzt. 
Unter anderem ist es jetzt möglich, Gruppenchats zu erstellen und mit mehreren Nutzern zu schreiben.
Des Weiteren gibt es nun Standard Profilbilder und das GUI wurde überarbeitet. 
Es wurde außerdem ein Refactoring vorgenommen, in dem Normalizer durch Data Providers ersetzt wurden.
Es ist geplant, zum letzten Release noch weitere Features zu ergänzen.  
\end{description}

\section{Fünftes Release}
\begin{description}
\item [Abgabe: ] 16.03.2020 
\item [Arbeitspakete: ] 6 
\item [Umzusetzende funktionale Anforderungen: ] 
\item [Arbeitsprodukt: ] 
Dieses Release entspricht dem finalen Release und soll dementsprechend ein möglichst funktionales und einfach bedienbares Softwareprodukt liefern, wobei alle im Lastenheft geforderten Muss-Ziele, sowie möglichst viele Kann-Ziele umgesetzt worden sind. Das bedeutet, dass hier weitere Optimierungen, Bug-Fixes, und Auslieferungsvorbereitungen erfolgen.
\end{description}
\vspace{1em}
\begin{description}
\item [Status: ] Im letzten Release wurden erneut einige Funktionen ergänzt. 
Es ist nun möglich, Chats zu verlassen, Gruppenchats zu bearbeiten und das eigene Profil anzupassen. 
Einige Fehler wurden behoben und entsprechende Anpassungen im Backend und Frontend vorgenommen.
Die Dokumentation wurde durch ein Handbuch erweitert. 
\end{description}
